<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

  <document>

	<properties>
	  <title>About</title>
	</properties>

	<body>
	  <section name="Was ist Row@re">

        <p>Ziel des Projekts ist die Entwicklung einer leistungsfähigen 
        Regatta-Verwaltungssoftware für den Rudersport, welche den Vereinen kostenlos (also frei im Sinne 
        freier Sprache, lizensiert unter der <a href="license.html">GNU Public License</a>) zur 
        Verfügung gestellt wird.</p>
     </section>
     <section name="Features">
        <p><ul>
                <li>Row@re mach Ihr Leben leichter!<br/>
                Das Abtippen von Listen können Sie sich in Zukuft sparen. Denn Row@re verfolgt den Einsatz, 
                einmal erfasste Informationen auch zu nutzen. Beispiele sind elektronische Meldelisten, 
                Lizenzlisten oder Zeiten. Daten aus dem System können problemlos in viele gängige Formate 
                konvertiert werden, sei es <a href="http://xregatta.berlios.de">xregatta</a>, rtf, pdf oder html.<br/>
                Außerdem ist Row@re ein Client-Server-System. Hierdurch stehen einmal erfasste Daten sofort 
                an allen angeschlossenen Arbeitsplätzen zur Verfügung. Damit sorgt Row@re für eine nahtlose 
                Kommunikation auf Ihrer Regatta. Eine Mannschaft hat kurzfristig abgemeldet - der Starter sieht 
                die Änderung direkt auf seinem Bildschirm. Viele aufwendige Arbeiten erfolgen so automatisch - 
                auf einen Mausklick.<br/></li>
               
               <li>Row@re ist einfach zu bedienen<br/>
                Roware ist so einfach zu bedienen, wie im Internet zu surfen: die Oberfläche ist wie eine 
                Website aufgebaut und unterstützt die Nutzer durch ihre Dialogführung. Die Installation soll 
                als all-in-one-CD realisiert werden, läßt sich aber auch auf jedem gängigen Betriebssystem installieren:
                Einfach die CD in den zukünftigen Server einlegen und 
                einschalten, der Rest geschieht automatisiert. Eine Installation auf den Clients ist nicht nötig, 
                da einfach Mozilla oder Internet-Explorer genutzt werden.<br/></li>
               
               <li>Row@re basiert auf neuester, leistungsfähiger Technologie<br/>
                Die Software wird als J2EE-Webapplikation objektorientiert entwickelt. Hierdurch ist das 
                System schnell und extrem zuverlässig, auch bei Eingabefehlern.<br/></li>
                
               <li>Row@re verwendet offene Standards<br/>
                Row@re ist Open Source - Dies bedeutet, dass jedermann selbst Erweiterungen zu der Software 
                schreiben und Anpassungen, zum Beispiel an ein eigenes Regelwerk, einfach selbst vornehmen kann. 
                Row@re wächst mit Ihren Aufgaben!<br/>
                Der Datenaustausch mit anderen Systemen, wie beispielsweise rudern.de, WeRow.com und Meldehelfern, 
                geschieht über das ebenfalls offene XML-Format <a href="http://xregatta.berlios.de">xregatta</a>.
                Hierdurch ist sichergestellt, dass Sie einmal erfasste Daten auch in einigen Jahren noch nutzen 
                können - und sich nicht vor Lizenzgebühren zu fürchten brauchen.<br/></li>
                
               <li>Row@re kann sich auch der kleinste Veranstalter leisten<br/>
                Nicht nur, dass die Software kostenlos zur Verfügung gestellt wird, auch die Kosten für die 
                Hardware sind extrem gering. Durch die effiziente Programmierung und die Unterstützung von 
                Linux kann als Server auch ein nicht mehr ganz neues System eingesetzt werden. Zusätzliche 
                Kosten für teure Serverbetriebssysteme fallen auch nicht an. Das Netzwerkequipment und Laptops 
                für die Arbeitsplätze sind meist bei Vereinsmitgliedern vorhanden. Da Row@re aber auf bewährte 
                Technik setzt, sind auch die Anschaffungskosten vergleichsweise gering</li>
            </ul>
          </p>
      </section>
	  <section name="Kontakt">
          <p>
              Interessiert? Weitere Informationen erhalten sie unter <a href="mailto:roware@web.de">roware@web.de</a>.
          </p>
      </section>
	</body>
  </document>
  